---
layout: post
title: Coding And Enjoying With MacBook Pro, Now～
category: 折腾
tags: [Mac OS X, Macbook Pro]
---

终于有自己的 MacBook Pro 了（2016-04-29 09:30AM）。很激动，折腾 2 天后今天发一篇从 OSX 安装配置到使用技巧，再到开发环境等所有与开始使用 MacBook 生活、编程有关的纪录“篇”（超长预警）。

<!-- more -->

## OS X

作为一个买来前两天就重装了 2 次系统的典型蛋疼派，为了应对以后出现同样的情况，还是留下重装纪录方便查找。

重装 OS X 有两种办法，一种是开机后按住 Command ＋ R 直接在线联网安装，另一种是刻录启动盘后离线安装。这个如果网速稳定良好的话完全可以这样，但是如果连接 App Store 的网速过于感人的话，那最好还是刻录安装。

先下载完整的 DMG 镜像，一定要确保完整，否则开始重装的时候会失败。

然后再另一台 Mac 上将移动媒介格式化，解压 DMG 然后将 Install OS X Capitan.app 拖到移动媒介中。接着再终端执行：

```
sudo /Applications/Install\ OS\ X\ Capitan.app/Contents/Resources/createinstallmedia --volume /Volumes/<ProtableDeviceName> --applicationpath /Applications/Install\ OS\ X\ Capitan.app --nointeraction
```

上面命令的含义是把镜像文件刻录到可移动媒介上，Install\ OS\ X\ Capitan.app这种看着奇怪的命名其实只是刻到移动媒介上名字而已，`\`是为了转义。然后 `ProtableDeviceName` 指得是刻录之前挂载在系统上的名字，不固定。

拷贝结束后插入要安装的 MacBook，重启选择刚刚刻录的媒介名字即可进入安装程序。

## EI Capitan 系统设置

每个人都有自己的使用习惯，这里记录一下我常用的一些系统设置。

### 触控板和手势

- **单指点按选中**：系统偏好设置 => 触控板 => 光标与点按 => 轻点来点按。相当于单击鼠标左键打开应用。
- **单指锁定**：系统偏好设置 => 辅助功能 => 鼠标与触控板 => 触控板选项 =>  启用拖移 => 使用拖移锁定。点一下窗口后即可选中开始拖动。
- **双指右侧滑动**：左右滑动分别开关通知栏。
- **四指上下**：显示当前打开的窗口＋多桌面。
- **四指抓取**：打开 Launchpad，退出释放四指。
- **双指选中**：相当于鼠标右键属性。
- **左右滑动**：在浏览器历史纪录堆栈中前进后退。

### Dock

- **Dock 居左**：系统偏好设置 => Dock => 置于屏幕上的位置 => 左边。

- **Dock 缩小**：系统偏好设置 => Dock => 大小 => 向左滑动。

- **Dock自动隐藏**：Command + Alt + D。

- **全屏触发**：当鼠标向 Dock 所在方向滑动时自动弹出，同顶部菜单。

- **禁用与恢复 Dashboard**：

```
# 禁用仪表盘
defaults write com.apple.dashboard mcx-disabled -boolean YES && killall Dock

＃ 恢复仪表盘
defaults write com.apple.dashboard mcx-disabled -boolean NO && killall Dock
```

### 用户管理

- 更换用户头像：点击「用户与群组」，选择「当前用户」，将图片拖到此刻的头像缩略图，**注意不要点编辑头像！！！**

- 禁用客人用户：点击「点按锁按钮以进行更改」，输入管理员密码，选择「客人用户」，取消勾选「允许客人登录」

### Mac OS X 键盘符号解释

`⇧` = shift

`⌃` = control

`⌥` = option / alt 

`Home` = fn + ◄ 

`End` = fn + ► 

`Page Up` = fn + ▲

`Page Down` = fn + ▼ 

### 快捷键

- **删除文件**：Command + Delete（也是删除光标前整行内容）；
- **强制删除**：Command + Alt + Delete。
- **删除光标前一个单词**：Option + Delete。
- **删除光标后一个单词**：fn + Command + delete。
- **删除光标后一个字符**：fn + delete。
- **关闭窗口**：Command + W。
- **查看所需单词定义**：Control＋Command ＋D。
- **退出程序**：Command +Q；Command + Alt + Esc（强制退出）。
- **F11**：显示桌面（启用标准功能键后），同四指张开。
- **连续两次 Command**：QQ Swiftly 搜索，注意是在英文输入法的前提下。
- **最小化窗口**：Command ＋ M；Command ＋空格。
- **关闭已最小化的窗口**：Command ＋H。
- **预览文件**：空格键。
- **浏览器向下翻页**：空格键。
- **浏览器向上翻页**：Shift + 空格键。
- **新建文件夹**：Command + Shift＋N。
- **打开新窗口**：选中应用程序后按 Command ＋ N，比如 QQ。
- **删除项目到废纸篓**：Command + Delete。
- **清空废纸篓**：Command + Shift + Delete。
- **截图保存整个屏幕到桌面**：shift + command + 3。 
- **保存整个屏幕到剪贴板**：control + shift + command + 3。
- **截取指定屏幕区域到桌面**：shift + command + 4。
- **保存指定屏幕区域到剪贴板**：control + shift + command + 4。
- **新建程序**：command + n【比如同时登陆2个QQ】。
- **输入法切换**: command + space。
- **切换窗口**：control + F4 或者command + tab。
- **最小化当前窗口**：Command + m。
- **最小化所有窗口**：Option + click minimize button。
- **适合屏幕**：Option + click zoom button【在mac下没有窗口的最大化，而是适合屏幕】。
- **关闭当前窗口**：Command + w。
- **关闭所有窗口**：Option + click close button【比如说你打开了多个safari网页，这时想要关闭全部窗口，可以右击safari，然后退出；也可以按住option，然后点任意一个窗口的关闭按钮】
- **窗口的移动**：需要3指触控。第一，用中指和无名指作为一指点窗口的最顶端（类似windows标题栏），并按住不放；第二，用食指拖拽到目的位置；第三释放3指。【lion测试，小白们设置一下触控板，自己研究一下，esay】
- **选择相邻的图标 (列表显示)**：Shift + click。
- **选择不相邻的图标 (列表显示)**：Command + click。
- **重命名**：先选中，然后点 Return（enter）。
- **文件或文件夹复制**：command + c  代表复制。 但是，注意！没有剪切的快捷键，要实现剪切功能，需要command和拖拽配合完成。具体操作：首先，选中文件，其次按住command，再次拖拽文件到目的位置后松手，最后，释放command。 
- **原位复制**：Command + d【mac下对于文件的复制不同于windows，与windows的复制相同功能的在mac下是拷贝】。
- **创建替身(拖拉方式)**：Command + Option + 拖拉
- **创建替身(命令方式)**：Command + l (L)【mac下的替身类似于windows下的快捷图标，但比其更富有人性化】。
- **强制退出应用程序**：Command + Option + Escape。
- **强制重新启动**：Command + Ctrl + 电源 key
- **注销**：Command + Shift + q。
- **重置 Parameter RAM**：Command + Option + p + r。
- **更多快捷键**：Linux 很多按键操作 Mac 也适用，比如 ctrl+A（跳行首） 和 ctrl+E（跳行尾）等；把 Command 当作 Windows 的 Ctrl 或 Win，发现很多都是相同的。更多快捷键相见附录。

## 日常管理

- **清理 DNS 缓存**

```
sudo lookupd -flushcache    # Tiger 或更低版本 Mac OS X
sudo dscacheutil -flushcache    # Leopard 和 Snow Leopard
sudo killall -HUP mDNSResponder   # Lion、Mountain Lion 和 Mavericks(OS X v10.10.4 or later)
sudo discoveryutil mdnsflushcache.   # v10.10 through v10.10.3
say cache flushed
```

- **终端邮件**

``` shell
$ mail
> delete *
> q
```

- **硬盘测速**

``` shell
time dd if=/dev/zero bs=1024k of=tstfile count=1024
dd if=tstfile bs=1024k of=/dev/null count=1024
```

- **Mac OS X 查看磁盘空间**

```
sudo du / -h -d 1
```

- **Finder 底部显示剩余可用空间**

Finder => 显示 => 显示状态栏/显示路径栏

- **JPEG／PNG图片压缩命令行工具**

<http://blog.topspeedsnail.com/archives/2737>

- **彻底卸载 Mac App**

```
# 查找
mdfind -name "APP_NAME"

# 更改权限

# 删除
sudo rm -rf filename
```

- **查看CPU-内存-耗电情况等终端工具**

```
# 实际命令以具体环境为准
brew install htop    # CPU 内存 进程
htop

pip3 install trackmac    # 耗电应用统计
tm list -m
```

- **粘贴到剪切板**

```
# Windows
clip < text.txt

# Mac
pbcopy < text.txt

# Linux
xclip
```

## Homebrew/Cask - MBP Dev 的开始

简而言之，brew 类似于 yum 和 apt-get，都是平台下的软件包管理工具，强烈推荐优先使用 homebrew 在 Mac OS X 上搭建开发环境，自带的一些开发环境虽然也可以用但是不如 brew 专业，正所谓专业的人做专业的事，为了您的宝贵时间，so。

下载安装 Homebrew：

```
＃ Mac OS X 内置 ruby 可直接使用 curl 下载后安装 
/usr/bin/ruby -e "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/Homebrew/install/master/install)"
```

如果没有安装过 Command Line Tools，安装过程中会下载 Xcode 。

```shell
brew doctor    # 自检，成功则提示 "Your system is ready to brew."
```

除了brew，Mac OS X 上还有一个更适合开发者的软件管理工具：cask。它的优点是：软件支持更全面＋更新速度快＋速度比App Store快。

```
brew tap phinze/homebrew-cask && brew install brew-cask 
```

好了，以后安装编程环境和开发工具什么的就 `brew install` 起来吧。

下面的软件都可以通过 brew 来安装。

### 终端：开发效率提升利器

终端几剑客：iTerm2＋Zsh/Oh-My-Zsh+VIM＋Tmux。

没用 MacBook 以前在 Windows 上终端工具用的是 XShell，然后配合 Tmux，远程操作效率也还不错。

但是 iTerm2 使用起来真的我只能用一个字形容：爽。分屏太任性了，而且复制终端文本比 Tmux 方便。

```
command + d : 水平分屏
command + shift + d: 垂直分屏
command + w : 关闭当前分屏
```

文本三巨头就不用多说了，和在 Linux 上操作是一致的。

其中，oh-my-zsh 安装配置：

```
sh -c "$(curl -fsSL https://raw.githubusercontent.com/robbyrussell/oh-my-zsh/master/tools/install.sh)"

＃或者
sh -c "$(wget https://raw.githubusercontent.com/robbyrussell/oh-my-zsh/master/tools/install.sh -O -)"

＃编辑 Zsh 配置文件
vi ~/.zshrc

# 选择随机主题
ZSH_THEME="random" ＃ 主题目录在：~/.oh-my-zsh/themes/ 下

source ~/.zshrc # 使配置文件生效

# 查看系统的 shell
cat /etc/shells
```

我认为 Zsh 的最大的方便之处在于简化了文件系统中的跳转，比如进入 WWW 可以不输入 `cd WWW` 而是直接输入 `WWW`，此外还使在终端下查看文件变得简单快速，比如只输入 `l`  就可以查看文件详情。

其他方便之处还在于对 git 仓库对智能识别，非常人性化。

### 免密码远程连接 Linux

不借助 SSH 工具直接在终端免密登录 Linux。

首先生成一个 SSH Key：

```
cd ~ && mkdir .ssh && cd .ssh
ssh-keygen -t rsa -C 'cjli@macbook.pro' -f id_rsa_cjli
```

**注意：这里给 `id_rsa_cjli` 的权限必须只能是某个特定用户可读可写，其他角色都不要给任何权限，比如要为 root 用户配置 ssh 远程登录则必须确保他的私钥文件权限是 `chmod 0600 id_rsa_root`，否则在执行 `ssh -T git@git.HOSTNAME.ext` 的时候警告你"私钥文件未受保护"（UNPROTECTED PRIVATE KEY FILE），**从而**导致 SSH 免密配置失败。**

然后继续在本地用户的 .ssh 文件夹下新建配置文件：

```
vim config

# 输入类似如下配置
Host github.com
HostName github.com
User cjli
Port 22
IdentityFile ~/.ssh/id_rsa_cjli
```

这里尤其需要注意的是用户名是否合法，比如检查：是否存在目标服务器上，名称是否含大小写等，用户名是否是 Git  注册邮箱。Host 和 HostName 也可以是 IP。

以后如果需要连接某台 Linux 服务器（包括 Git 服务器），只需要将生成色 id_rsa_cjli.pub 追加到服务器合法用户的 Home 目录下面的 .ssh 文件夹下的 authorized_keys 文件中即可，即要具备以下四个条件：

- 服务器上要存在 `cjli` 这个用户。
- 在这个用户的 Home 目录下面的 .ssh 文件夹下的 authorized_keys 中含有该用户的 ssh 公钥。
- 在想要连接到目标服务器的本地／远程用户的 Home 目录下的 .ssh 文件夹下面存在 config 文件并配置正确。
- 主机地址正确解析，并且 config 文件中指定的私钥文件路径正确。

### 别名让终端操作更简单

比如上面已经配置好了免密码 ssh 远程服务器了，然后每次登录的时候虽然不再需要输入用户名和密码，但是仍然要输入类似  `ssh root@remote_host.ext` 这样长的命令，这时候为这条命令起个别名就显得非常简单快捷了。比如：

```
# 本次终端会话期有效(暂时) 
alias aly="ssh root@YOUR_REMOTE_LINUX_IP_ADDR"

# 连接远程 Linux
aly

＃使别名永久生效
vim ~/.bash_profile
vim ~/.zshrc

# 添加上面的别名命令添加到 bash 和 zsh 配置文件的末尾即可

# 使配置文件生效
source ~/.bash_profile
source ~/.zshrc
```

### rzsz - 古老而简单粗暴上下载

```
brew install lrzsz
```

其中由于 rzsz 使用的协议在一些终端，比如在 iTerm 上并不原生支持，因此需要额外的配置，其中在 Tmux 上由于协议不同导致无法支持。

```
# 下载 iTerm2 触发脚本
git clone https://github.com/mmastrac/iterm2-zmodem.git

# 将脚本 copy 到 /usr/local/bin 下面
cp iterm2-zmodem/iterm2-recv-zmodem.sh /usr/local/bin/
cp iterm2-zmodem/iterm2-send-zmodem.sh /usr/local/bin/

# 赋予可执行权限
chmod a+x /usr/local/bin/iterm2*.sh 
```

注意：假如 lrzsz 不是用 brew 安装，就必须修改脚本里面的 rz，sz 的安装路径了。

最后配置 iTerm2 里的 triggers：进入 iTerm => Preferences => Profiles => Default => Advanced => Triggers => Edit（也可使用快捷键 Command ＋`,`），然后新添两行内容如下：

```shell
# 上传文件的触发规则
Regular expression: rz waiting to receive.\*\*B0100
Action: Run Silent Coprocess
Parameters: /usr/local/bin/iterm2-send-zmodem.sh
Instant: checked

# 下载文件的触发规则
Regular expression: \*\*B00000000000000
Action: Run Silent Coprocess
Parameters: /usr/local/bin/iterm2-recv-zmodem.sh
Instant: checked
```

注意脚本的路径一定要一致正确。然后只需记住 2 条命令即可：

```
# 上传文件
rz

# 下载文件
sz file1 file2 ...
```

若 iTerm2 更新到 3.0.0+则需要到 [GitHub](https://github.com/mmastrac/iterm2-zmodem) 下载最新的触发脚本重新配置。

### PHP+MySQL+Nginx

```
# 服务先安装
brew install mysql

# MySQL 开机启动
ln -sfv /usr/local/opt/mysql/*.plist ~/Library/LaunchAgents
launchctl load ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.mysql.plist

# 安装成功后开启 MySQL 安全机制
/usr/local/opt/mysql/bin/mysql_secure_installation

# 然后输入密码和一些选项, 启动 MySQL
sudo mysqld

# 查看一下MySQL运行情况
ps aux | grep mysql

###### PHP 扩展先安装
# 添加 PHP 扩展库
brew update
brew tap homebrew/dupes
brew tap josegonzalez/homebrew-php

# 选择 PHP 安装选项
brew install php55 --with-fpm --with-gmp --with-imap --with-tidy --with-debug --with-mysql --with-libmysql

# // 由于 PHP5.4+ 后带有 php-fpm 了因此这里启用就好了
# // 其中 PHP 选项可以通过 brew options php55 来查看

# 安装 PHP 扩展库
brew install php55-apcu\
php55-gearman\
php55-geoip\
php55-gmagick\
php55-imagick\
php55-intl\
php55-mcrypt\
php55-memcache\
php55-memcached\
php55-mongo\
php55-opcache\
php55-pdo-pgsql\
php55-phalcon\
php55-redis\
php55-sphinx\
php55-swoole\
php55-uuid\
php55-xdebug;

# 安装 Nginx
brew install nginx --with-http_geoip_module

# // brew 安装 nginx 后的网站目录在：
# //       /usr/local/Cellar/nginx/1.10.0/html
# // 或    /usr/local/opt/nginx/html

# 启动 nginx
sudo nginx

# Nginx 配置测试
nginx -t

# 重新加载配置|重启|停止|退出 nginx
nginx -s reload|reopen|stop|quit

# 也可以使用 Mac 的 launchctl 来启动|停止
launchctl unload ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.nginx.plist
launchctl load -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.nginx.plist

＃ Nginx 开机启动
ln -sfv /usr/local/opt/nginx/*.plist ~/Library/LaunchAgents
launchctl load ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.nginx.plist

# 监听 80 端口 (需要 root 权限)
sudo chown root:wheel /usr/local/Cellar/nginx/1.10.0/bin/nginx
sudo chmod u+s /usr/local/Cellar/nginx/1.10.0/bin/nginx
```

### 替换系统默认环境变量

```shell
# 为了避免在使用 PHP 的时候执行系统默认的PHP版本需要替换环境变量
echo 'export PATH="$(brew --prefix php55)/bin:$PATH"' >> ~/.bash_profile  #for php
echo 'export PATH="$(brew --prefix php55)/sbin:$PATH"' >> ~/.bash_profile  #for php-fpm
echo 'export PATH="/usr/local/bin:/usr/local/sbib:$PATH"' >> ~/.bash_profile #for other brew install soft
source ~/.bash_profile
```

### 测试 brew 安装的 PHP 是否已优先启用

```shell
# brew 安装的php 他在/usr/local/opt/php55/bin/php
php -v    

# Mac 自带的PHP
/usr/bin/php -v   

# brew 安装的php-fpm 他在/usr/local/opt/php55/sbin/php-fpm
php-fpm -v

# Mac 自带的php-fpm
/usr/sbin/php-fpm -v

# 开机启动 php-fpm
ln -sfv /usr/local/opt/php55/*.plist ~/Library/LaunchAgents
launchctl load ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.php55.plist		
```

### 测试 php-fpm 是否运行在通过 brew 安装的版本上

```shell
# 测试 php-fpm 配置
php-fpm -t

# 启动 php-fpm
php-fpm -D
php-fpm -c /usr/local/etc/php/5.5/php.ini -y /usr/local/etc/php/5.5/php-fpm.conf -D

# 关闭 php-fpm
kill -INT `cat /usr/local/var/run/php-fpm.pid`

# 重启php-fpm
kill -USR2 `cat /usr/local/var/run/php-fpm.pid`

# 也可以用 brew 命令来重启 php-fpm，不过官方已不推荐
brew services restart php55

# 还可以用这个命令来启动 php-fpm
launchctl load -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.php55.plist

# 启动 php-fpm 之后，确保它正常运行监听 9000 端口
lsof -Pni4 | grep LISTEN | grep php

# PHP-FPM 开机启动
ln -sfv /usr/local/opt/php55/*.plist ~/Library/LaunchAgents
launchctl load ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.php55.plist
```

### 关联 Nginx 和 PHP

```
vim /usr/local/etc/nginx/nginx.conf

# ...

location / {
root   /Users/cjli/WWW;
index index.php index.html index.htm;
autoindex on;
}

# ...

# pass the PHP scripts to FastCGI server listening on 127.0.0.1:9000
#
location ~ \.php$ {
root           html;
fastcgi_pass   127.0.0.1:9000;
fastcgi_index  index.php;
fastcgi_param SCRIPT_FILENAME /Users/cjli/WWW/$fastcgi_script_name;
include        /usr/local/etc/nginx/fastcgi_params;
}

# ...
```

其中的 `/Users/cjli/WWW/` 代表的是网站所在目录，建议都在用户家目录下操作，并更改目录所有者为当前用户，这样可以避免每次都要 `sudo` 。

然后修改 php-fpm 的配置文件：

```
vim /usr/local/etc/php/5.5/php-fpm.conf
```

找到 `pid` ，去掉注释 `pid = run/php-fpm.pid`，此后 php-fpm 的 pid 文件就会自动产生在 `/usr/local/var/run/php-fpm.pid`，Nginx 的 pid 文件也在那。

### 别名

为了后面管理方便，将命令 alias 下，`vim ~/.bash_aliases` 输入以下内容：

```shell
alias nginx.start='launchctl load -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.nginx.plist'
alias nginx.stop='launchctl unload -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.nginx.plist'
alias nginx.restart='nginx.stop && nginx.start'
alias php-fpm.start="launchctl load -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.php55.plist"
alias php-fpm.stop="launchctl unload -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.php55.plist"
alias php-fpm.restart='php-fpm.stop && php-fpm.start'
alias mysql.start="launchctl load -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.mysql.plist"
alias mysql.stop="launchctl unload -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.mysql.plist"
alias mysql.restart='mysql.stop && mysql.start'
alias redis.start="launchctl load -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.redis.plist"
alias redis.stop="launchctl unload -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.redis.plist"
alias redis.restart='redis.stop && redis.start'
alias memcached.start="launchctl load -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.memcached.plist"
alias memcached.stop="launchctl unload -w ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.memcached.plist"
alias memcached.restart='memcached.stop && memcached.start'

# 让快捷命令生效
echo "[[ -f ~/.bash_aliases ]] && . ~/.bash_aliases" >> ~/.bash_profile     
source ~/.bash_profile

# 创建站点目录到主目录，方便快捷访问
ln -sfv /var/www ~/WWW
```

### 可能会遇到的问题

>  1. PHP 编译过程中如果遇到 `configure: error: Cannot find OpenSSL's `错误，执行`xcode-select --install` 重新安装一下 **Xcode Command Line Tools**。
>  2. 如果 nginx 报 403 错误，请检查配置文件中的 `root` 指定的文件路径是否具有递归访问权限，如果终点路径可访问而父目录没有访问权限，那么同样会 403，赋予目录权限最好的方式是：**更改所有者为将会访问目录的用户，然后设置为 0755**。

## 常用工具

### aria2 - Bit Torrent

命令非常直接，常用网络协议/链接均可直接下载。

``` shell
brew install aria2

# Download from WEB
aria2c http://example.org/mylinux.iso

# Download from 2 sources
aria2c http://a/f.iso ftp://b/f.iso

# Download using 2 connections per host
aria2c -x2 http://a/f.iso

# BitTorrent
aria2c http://example.org/mylinux.torrent

# BitTorrent Magnet URI
aria2c 'magnet:?xt=urn:btih:248D0A1CD08284299DE78D5C1ED359BB46717D8C'

# Metalink
aria2c http://example.org/mylinux.metalink

# Download URIs found in text file
aria2c -i uris.txt
```

### Transmission

- Client

``` shell
brew install transmission

alias tsm="transmission-remote"

# 添加下载任务
tsm -a 'http://xxxx.iso' 
tsm -a 'magnet:?xt=urn:btih:xxx'

# 查看下载状态
tsm -l   # 可以获取到任务 ID 

# 按编号移除下载任务
tsm -t id1,id2,... -r
tsm -t all -r
```

- Server

``` shell
ln -sfv /usr/local/opt/transmission/*.plist ~/Library/LaunchAgents
launchctl load ~/Library/LaunchAgents/homebrew.mxcl.transmission.plist
vi /usr/local/var/transmission/settings.json
```

然后可以访问：`http://127.0.0.1:9091` 进入 Web 客户端。

### MPV - 命令行播放器

苹果自带的 QuickTime 播放器虽然很不错了，但是一些常见视频格式并不支持，比如 avi。

[mpv](http://mpv.io/) 是一款具有程序员个性的播放器。但是通过 brew 安装也很简单：

```
brew tap mpv-player/mpv
brew install --HEAD --with-bluray-support --with-libdvdread --with-little-cms2 --with-lua --with-bundle mpv

＃ 播放命令
mpv /path/to/vedio.avi

＃ 将编译好的 mpv 链接到 Launchpad
brew linkapps MPV

＃ 也可以自己配置 mpv
vim ~/.config/mpv/mpv.conf

# 比如调节音量加减的快捷键设置
UP         add volume       1
DOWN       add volume       -1
```

## 其他

```
# 安装开发包
brew install wget watch tmux cmake openssl imagemagick graphicsmagick gearman geoip readline autoconf multitail source-highlight autojump zsh-completions sshfs 

# 升级系统自带 vim
brew install ctags macvim --env-std --override-system-vim

# brew cask install alfred appcleaner firefox google-chrome phpstorm sublime-text sequel-pro sketch mplayerx thunder qq

# rar 格式的解压缩工具
brew list | grep "rar"
brew install unrar
unrar x|e filename.rar # 主要用于解压从别处下载的文件, *x 系统建议使用 tar.gz

# 7z 解压缩工具
brew install p7zip
p7zip x filename.7z

# 科学上网利器 － shadowsocks
<https://github.com/shadowsocks/shadowsocks>
```

总之，通过 Homebrew 安装的软件可以直接在终端通过命令来开启，比如通过 brew 安装的 sublime text 就可以直接使用  `subl filename.ext` 的方式在终端中快速打开，这对于我这种终端重度使用者来说很方便。

### 默认 Apache／PHP 配置

- Apache 网站默认路径：*/Library/WebServer/Documents*
- Apache 配置默认路径：*/private/etc/apache2/httpd.conf*
- PHP 默认配置路径：*/etc/php.ini.default*

### Markdown 博客 － 不仅是一种知识管理方式

我有两份博客：GitHub 上的 Jekyll 和 Coding.NET 上的 Hexo，每次在不同的地方写完东西后都要手动提交两份，很是累人，因此必须借助 Shell 命令别名来一步到位：

```
vim ~/.zshrc
alias post="bash ~/WWW/li/autocmt.sh && bash ~/WWW/username.github.io/autocmt.sh"

# 其中 ~/WWW/li/autocmt.sh 的内容是：
cd ~/WWW/li
git add -A
git commit -m "backup hexo"
git push origin master # 备份博客源码到 master 分支
hexo clean
hexo g
hexo d # 发布文章到 coding-pages 分支

# ~/WWW/username.github.io/autocmt.sh" 的内容是：
cd ~/WWW/username.github.io
git add -A
git commit -m "jekyll post"
git push origin master
```

于是我只需要输入 `post` 命令就可以提交两份博客了，虽然很简单，但是很实用。

注意上面必须先进入 hexo 博客所在目录，否则 hexo 命令执行会报错。

Markdown 工具也推荐 **Typora**，十分简洁，优雅，所见即所得却又并非传统双屏“书写＋预览”模式，多的不多说，体验一把就知道了。

##  附录：brew／cask 常用命令

```
brew update                        # 更新 brew 可安装包，建议每次执行一下
brew search php55                  # 搜索 php5.5
brew tap josegonzalez/php          # 安装扩展 <gihhub_user/repo>   
brew tap                           # 查看安装的扩展列表
brew install php55                 # 安装 php5.5
brew remove  php55                 # 卸载 php5.5
brew upgrade php55                 # 升级 php5.5
brew options php55                 # 查看 php5.5 安装选项
brew info    php55                 # 查看 php5.5 相关信息
brew home    php55                 # 访问 php5.5 官方网站
brew services list                 # 查看系统通过 brew 安装的服务
brew services cleanup              # 清除已卸载无用的启动配置文件
brew services restart php55        # 重启 php-fpm

brew cask search         # 列出所有可以被安装的软件
brew cask search php     # 查找所有和 php 相关的应用
brew cask list           # 列出所有通过 cask 安装的软件
brew cask info phpstorm  # 查看 phpstorm 的信息
brew cask uninstall mpv  # 卸载
```

##  参考

- *[Homebrew](http://brew.sh/index_zh-cn.html) ( [GitHub](https://github.com/Homebrew/brew/blob/master/share/doc/homebrew/README.md#readme) )*
- *[全新安装Mac OSX 开发者环境 同时使用homebrew搭建 PHP，Nginx ，MySQL，Redis，Memcache ... ... (LNMP开发环境)](https://segmentfault.com/a/1190000000606752)*
- ***[ITERM2配置LRZSZ愉快地文件传输](http://flyaway.me/2015/07/30/iterm2%E9%85%8D%E7%BD%AElrzsz%E6%84%89%E5%BF%AB%E5%9C%B0%E6%96%87%E4%BB%B6%E4%BC%A0%E8%BE%93/)*
- *[[Mac]安装和简单配置MPV播放器](https://imhy.zbyzbyzby.com/wordpress/?p=1167)*
- *[Transmission CLI user guide](https://cli-ck.io/transmission-cli-user-guide/)*
- *[Screen VS Tmux](https://www.wikivs.com/wiki/screen_vs_tmux)*
- *[重置 Mac 上的系统管理控制器 (SMC)](https://support.apple.com/zh-cn/HT201295)*
- *[Reset the DNS cache in OS X](https://support.apple.com/en-us/HT202516)*

